<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<fontdataroot>
	<kor>
    <list4>	이 중국마작은 국표마장을 기초로하여 로컬룰과 보너스룰을 추가하여 만들어졌습니다. 따라서 용어는 가능한 한자용어를 사용하되 중국식 발음을 추가하여 설명됩니다.	</list4>
    <list5>	글자패는 치를 만들 수 없으므로 특별한 족보를 노리는 경우가 아니라면 1개만 가지고 있는 패는 상황을 봐서 버리는 것이 좋습니다.	</list5>
    <list6>	각 숫자패의 숫자가 연속되지 않을 때에는 각각 147,258,369 인 조합룡 족보를 노리는 것도 좋은 방법중의 하나입니다.	</list6>
    <list7>	글자패가 1개씩 해서 모두 6가지 이상이 모였다면 십삼요, 전부고, 칠성부고의 족보를 노리는 것도 좋은 전략입니다	</list7>
    <list8>	혼패는 모든 패로 쓰일 수 있는 만능 조커패이므로 혼패를 잘 활용하여 높은 족보를 노릴 수 있습니다.	</list8>
    <list9>	치를 만들때는 앞뒤로 2개의 패를 기다릴수 있지만 짝을 맞출때에는 1개의 패만 기다려야 하므로 가능하다면 짝을 먼저 만들고 치를 만드는 패를 기다리는 것이 이길 확률이 높습니다.	</list9>
    <list10>	상대방이 내는 패를 보고 상대방이 어떤 패를 기다리는지 잘 추측해야만 합니다. 상대방이 원하는 패를 내주면 독박을 쓸 수 있습니다.	</list10>
    <list11>	혼패는버릴수 없으며 혼패를 이용하여 팽이나 치를 받을 수는 없습니다.	</list11>
    <list12>	이길때는 자모로 이기는 것이 가장 좋으며 가진 패의 상황이 좋지 않을 때에는 다른 플레이어의 독박을 유도하는 것도 좋은 방법입니다.	</list12>
    <list13>	패의 하단에는 손안에 있는 패의 숫자와 버려지거나 노출된 패 숫자의 합이 적혀있습니다. 이 숫자를 앞으로 나올 패의 확률을 계산하는데 사용할 수 있습니다.	</list13>
    <list14>	글자패 하단의 숫자가 4이고 손안에 1개의 패만 가지고 있다면 아무런 쓸모가 없는 패이므로 무조건 버리는 것이 좋습니다.	</list14>





    <list50>	자리정하기, 선(先)정하기, 패나누기를 위해 여러번 주사위를 던져야 하지만 생략하고 간단하게 선(先)만 정하기로 합니다. 	</list50>
    <list51>	동풍인 사람이 항상 선이 됩니다.	</list51>
    <list52>  각자 자신의 앞에 패를 2열로 쌓아 19줄의 벽패를 쌓고 13개씩 패를 나눕니다. </list52>
    <list53>	선은 하나의 패를 추가로 받아 14개의 패로 시작합니다.	</list53>
    <list54>  선은 하나의 패를 추가로 받아 14개의 패로 시작합니다. 바닥에는표지패를 하나 뒤집습니다.표지패의 다음패가 조커로 쓰이는 혼패가 됩니다.  </list54>
    <list55>	보너스 점수로 쓰이는 꽃패를 가지고 있다면 모두 교환합니다.	</list55>
    <list56>	마작에서는 특정한 모양을 완성시키는 것이 목표입니다.이 특정한 모양을 완성시켜 목표 점수를 채우면 게임의 종료 즉 和(화)가 되었다고 표현합니다.	</list56>
    <list57>	8점마작에서는 모양을 완성시키더라도 8점미만의 족보가 되면 화가 되지 않습니다.	</list57>
    <list58>	14개의 패로 화료(和:판이 끝나는 상태)가 될때까지 패를 서로 버리고벽패에서패를 받으면서 게임을 진행합니다.	</list58>
    <list59>	치(上)는 바로 앞사람이 버린 패를 가지고 같은 숫자패 3개의 번호가 연달은 경우에만 외칠 수 있습니다.	</list59>
    <list60>	펑(硑)은 누구라도 버린패가같은모양으로 3개가 되면 외칠 수 있습니다.	</list60>
    <list61>	강(杠)은 누구라도 버린패가같은모양으로 4개가 되면 외칠 수 있습니다.	</list61>
    <list62>	치,팽,강,화,리치는 반드시 외쳐야 하는 것은 아니고 패스(放弃)할수 있습니다	</list62>
    <list63>	무점마작이라면 치팽강을 받는 것이 유리하고 8점마작이면 가능한 문전(門前)상태에서 화를 하는 것이 유리합니다.	</list63>
    <list64>	팽과 강은 여러명이 외칠 수 있을 때에는 버린사람의 다음순서에 가까운 사람이먼저 부를 수 있고 패스를 할 경우에만 다음사람이 받을 수 있습니다.	</list64>
    <list65>	패를 버릴 때 동시에 여러 사람이 외칠경우 화 > 강 = 팽 > 치 순서로 먼저 부를 수 있습니다.	</list65>
    <list66>	하나의치팽강도 받지 않고 모든 패를 감춘상태를門前(문전,멘젠)상태라고 합니다.	</list66>
    <list67>
      "화가 되기 위해 1개의 패만 바꾸면 되는 나기 직전의 상태를
      聽牌(청패,팅파이,텐파이)라고 부릅니다.
      청패의 상태에서 한개의 패를 버리면서 리치를 선언할 수 있습니다."
    </list67>
    <list68>
      "화는 누구라도 버린패가 날 수 있을때 최우선적으로 외칠 수 있습니다.
      역시 다음순서에 가까운 사람이 먼저 받을 수 있습니다."
    </list68>
    <list69>
      "모든벽패를 사용하고 마지막 플레이어가 패를 버려 모든 플레이어가
      13개의 패를 가진 상태가 될때가지 화가 되지 않으면 유국(나가리판)이 됩니다."
    </list69>
    <list70>	한명이버린패가 동시에 남은 세명이 화가 되면 유국이 됩니다.( 삼가화 )	</list70>
    <list71>	4명이 모두 리치(立直)를 선언하면 유국(流局)이 됩니다.( 4인리치 )	</list71>
    <list72>	첫번째 턴에서 모든 유저가 동일한 바람패(동남서북)을 내면 자동으로 유국이 됩니다.(사풍연타)	</list72>
    <list73>	유국이 되면 다음판은 배판이 됩니다. 연속해서 유국되면다음판은 3배판 4배판으로 점점 배수가 늘어납니다.	</list73>
    <list74>
      "리치란더이상 패를 바꾸지 않고 받은 패로만 나겠다고 선언하는 것입니다.
      대신에 기본점수 4점을 획득합니다.
      리치상태가 되면 받아온 패로만 나야하며 반드시 받은 패만 버릴수 있습니다."
    </list74>
    <list75>	리치를 선언하면서 버린패를 다른 사람이 치팽강 받은 경우 리치가 취소됩니다.	</list75>
    <list76>	버린패로 승리를 하게 되면 해당 패를 버린 사람이 독박을 쓰게 됩니다.	</list76>
    <list77>	결과창에서 해당 족보를 클릭하면 해당 족보의 자세한 내용을 볼 수 있습니다.	</list77>
    <list78>	추천전략은 현재 상태에서 가장 최소한의 바꿈으로서 가장 높은 점수가 날 수 있는 전략을 추천합니다.	</list78>


  </kor>

  
</fontdataroot>


